［長文］我假裝過去不重要，卻發現自己辦不到

身邊嘅人見我唔開心，都會話生存咁痛苦，所以更加要搵嘢令自己開心。
但佢哋唔明嘅係，正因為生存太痛苦，先令我喪失咗快樂嘅能力。即使有短暫快樂嘅時刻，都無辦法掩蓋我內在嘅不快。
有朋友話，覺得我做事欠缺熱情。
真㗎，呢樣我同意。
我無講出口嘅係：緊係啦，我根本就唔想生存。所有嘢都係因為我被迫留喺度，有生命就要生存，生存就要生活，所以先勉為其難、逼於無奈咁去返工返學過日子，你叫我點可能會有熱情同衝勁？
就連畢業後考政府工養媽媽，都只係因為仍然在呼吸嘅我會繼續係佢嘅負累，所能作出的唯一並且微不足道的補償。

咁做自己中意嘅嘢呢？
其實我又真係唔知自己中意做啲咩。
細個嗰陣，當大部份人都喺度探索世界，我就被阿媽帶去醫院做不同嘅治療。
學坐、學企、學行、學揸筆...返到屋企呢？就係拉筋同做訓練。
喺我腦海入面最深刻嘅童年回憶，就係喊。成日喊，有時仲係無原因嗰隻。喊得多就會畀人鬧、畀人打，當我頂唔順又唔識表達內心嘅鬱悶嗰陣，就會叫阿媽殺咗我。我細細個，四五歲左右啦，就已經覺得生存好痛苦。
大個咗，知道脾氣唔可以咁發，我就轉而咬自己、打自己，撼頭埋牆等個心好過啲。

十零歲正值青春嘅時候，我就去咗做手術。
上個post都講過，手術失敗留低嘅，係一世嘅創傷同陰影。
當人人都去玩去參加唔同嘅課外活動，甚至去補習去自修室去考mock，我就坐喺輪椅上面，望住越來越差嘅身體無語問蒼天。
中學時期，我做得最多嘅，係手術同檢查。
好努力好努力咁，去搵唔同嘅病因。
但搵到又點？一樣係無得醫，萬一有事都只能夠聽天由命。
我以前成日講笑話，人哋放學之後去補中英數，我就早退去做physio，一樣係另類補習嚟，幾好。
我中意做啲咩？唔知㗎。我淨係知我唔中意拉筋覆診做治療照腦抽血坐輪椅。
反正無論我中意跑定中意跳，我都唔會做得到。
唔使做唔中意做嘅事，大概就已經係我最想做嘅事。
只係無諗過入到大學之後，會有咁多人提我要做自己中意嘅事啫。而我這才醒覺，活了整整二十年，我還是搞不清人生到底是怎麼一回事，還是那麼的一事無成。
無長處、無興趣，甚至無生而為人該有的，獨立生活的能力。

"The person who has a why for a living will discover how to live."
今日溫counselling嘅時候，我喺本書睇到呢句說話。
好似講緊我咁。
我諗起幾年前，當醫生話我會退化，連中學都未必畢到業嗰陣，我真係好唔甘心。
覺得如果喺死之前都未行過一步路、未上台拎過畢業證書，我實會死唔眼閉。
我喺傷心嘅同時一步步向目標前進緊。
終於，我中學畢業了，亦行得返喇，總算完成晒曾經的目標。
但原來行得返都好，有啲嘢無咗就係無咗。就算我好努力去追逐曾經，過去咗嘅都永遠只會係過去。
我以為入大學至少可以證明我好正常，我意思係身體健康。
我以為入大學至少係一個希望，證明我會慢慢好轉繼續進步。
我以為入大學至少可以令我搵返啲自信，相信未來係一片光明。
但原來唔係。
星期五又要去覆診了，一諗到醫生會講啲咩，我就忍唔住打冷震。
雖然我每次都好努力去笑，同佢講「我好好」。
雖然當佢問我喺邊度讀緊書嘅時候，我好大聲咁答佢「某U」。
以前訂下嘅目標，我統統完成晒喇，我好叻呀係唔係？只係，衝過預定嘅終點線之後，而加嘅我每日都覺得人生太長，唔知道應該點樣行落去。
I don't have a why anymore, that's why I cannot survive.

「我假裝過去不重要，卻發現自己辦不到。」
有朋友話，以前還以前，你係時候要放低過去，接受自己唔會好，仲可能會更差喇。
我搖搖頭。
對唔住呀，我做唔到，真係做唔到。
無論我擁有再多愛、再多錢、再大嘅成就都好，就好似我對腳咁，個心都係一樣，傷咗，而且係重傷，就好唔返㗎喇。
無嘢可以徹底彌補我內心的傷口。
我有盡力去治療自己的，不過我始終唔夠勇敢，我無辦法假裝若無其事，再樂觀地活下去。
好對唔住。
而加嘅我，每當睇到新聞話有人做手術後受咗腦傷或者癱瘓，都會好難過好難過。
一覺瞓醒之後，世界就換成別個模樣，自己也剎那成了最熟悉的陌生人，你叫我該如何自處？
七年了，而我仍然無法以這個模樣好好生存，抱歉。

我唔想再逼自己企返起身了，我放手，任由自己墮落。
因為一次又一次要求自己振作，真係好痛苦好痛苦。我望住呢個失魂落魄嘅軀殼，第一次覺得佢未免太可憐。
我依然在做着一個員工、一個學生、一個子女該做的事，這已經是我最大的忍耐了。
我會繼續不開心地活着，不逼自己快樂，直到生命完結的那天。

聽日又要返學喇，嗯。

辛苦你啦 其實你已經做得好好
攰嘅話就抖下啦
就咁攤係床到 咩都唔做
唔洗逼得自己咁辛苦喎
一日一日好快過

而加就係攤緊喺床度

我覺得你應該有抑鬱

你覺症狀同我前度好似

就算有抑鬱，都唔會係呢一兩日嘅事，我諗都至少有幾年了...算啦，我放手，由得自己沉淪

對這個世界如果你有太多的抱怨
跌倒了就不敢繼續往前走
為什麼人要這麼的脆弱 墮落
請你打開電視看看
多少人為生命在努力勇敢的走下去
我們是不是該知足
珍惜一切 就算沒有擁有

講咗n次叫你去睇醫生
唔係講你個生理病 而係你心理病
你都知你醫生話你有可能係因為心理而郁唔到

我只係覺得，睇醫生係未必好得返，而我又唔想食藥（副作用太辛苦了）。喺未必可以好返晒嘅前提下，情緒病或者抑鬱嘅標籤可能會令我縱容自己乜都唔做，咁對我之後返工返學會有大問題。畢竟我太清楚自己性格上嘅盲點...我知道問題嘅癥結喺邊，而佢唔係咁容易被解決

一想起再累也是要做人 我的思緒便繃緊
誰又要大家比我還擔心 胡亂地鼓勵人
一想起往日某段抱憾 不要用笑話迫我暫時興奮
難道怕我一不快便輕生 輪流伴我談心 放心

睇下醫生啦

你都對郁唔返無希望

咁點解唔試下啦 返正都無路行

驚情緒病會變成另一個標籤

樓主加油

樓主之後有咩打算

多謝巴打

唔知道呀，或者等待有日再也頂唔順殺咗自己掛？

或者冇人有資格去judge你
但係希望你知道
好多人係真心想你好

我知道，多謝

Support

而家情緒病其實好普遍

唔似以前會比人歧視

多謝絲打

我指嘅標籤唔係被歧視嗰隻，而係當我確診之後，會有反正我抑鬱，讀唔到書返唔到工都好合理嗰種心態，我唔想標籤咗自己...除非你話睇醫生一定會好返啫

點解睇醫生唔一定好返？

大把康服者

次次樓主post我都有睇 都係覺得樓主成日太過著重係自己缺陷/有病/隻腳行唔到之類。

我知道自己嘅創傷係乜，個問題一日仲喺度，就一日都難好返...身邊大把人睇咗十幾廿年精神科，依然係越來越嚴重

係呀，因為呢堆係令我無辦法好好生活嘅原因嘛，唔理心理定生理都係